巴黎連番恐襲 65%前線警察支持瑪琳勒龐

法國巴黎再次遭遇恐怖襲擊，當局認定是針對警方的行動。由於現正適逢總統選舉前夕，有分析認為恐襲或會將選民推向極右翼參選人瑪琳勒龐，令她有望登上總統寶座。

國民陣線黨魁瑪琳勒龐於當地時間周四傍晚出席電視辯論時，提到法國所面臨的恐怖威脅，是長期寬鬆政策的惡果。話音剛落，當晚巴黎香榭麗舍大道便發生恐襲，瑪琳勒龐隨即亦在twitter上指又一個「噩夢」發生，並為警察所付出的沉重代價感到悲傷。

不少分析均認為，如美國總統特朗普般宣揚嚴格移民政策的瑪琳勒龐，會因為本次恐襲得到更多選民支持。有形容國民陣線為「種族歧視黨派」的網民，亦不得不承認恐襲令瑪琳勒龐得益，更有人在恐襲後，標榜瑪琳勒龐為「法國最後的希望」。

本周較早前亦有民調顯示，51%的法國警察選擇投票給瑪琳勒龐，遠遠拋離另外兩位候選人馬克宏和菲永分別獲得的16.5%及不到14%的支持度。在第一時間對應恐襲的前線部隊當中，瑪琳勒龐的支持度更高達65%，而在本次針對警方的恐襲後，她的支持度很有可能會再度急升。

咁低？

你地冇做錯到！

Bin c

最慘係呢班仆街唔死 死啲無辜嘅

點解d白鬼咁撚天真既

咪發夢啦，法國始終左翼多

仲有人會信民調

啲左膠口頭勇武咋，有死死啲其他人

自編自導恐襲